香港官場「跳船」湧現，駐台主管潘慧心辭官定居台灣

港貿發局總座月底離任 將留台灣
2021-03-04 01:07 聯合報 / 記者林則宏、李仲維／台北報導

香港貿易發展局台灣總經理潘慧心昨晚在香港駐台機構春酒上宣布，她因個人生涯規劃將於本月底離開香港貿發局。據悉，潘慧心在台任期屆滿後無意續聘，但離任後將續留台灣。

有分析稱，潘慧心不會是孤例，在當前香港整體形勢下，香港官場「跳船」（指離開公職轉換跑道）將成潮流。據悉，潘慧心離任後，香港貿發局台灣總經理一職將暫時懸缺。

香港經濟貿易文化辦事處、香港貿易發展局與香港旅遊發展局昨晚在台北舉行新春酒會，潘慧心在致詞時透露離職訊息。

對卸任後生涯規劃，潘慧心不願多談，僅表示仍會留在台灣，會先休息一下。但有消息稱潘慧心任期屆滿後無意續聘，且已取得台灣居留權。據悉，這種情況並不多見。

對潘慧心是否已取得台灣居留權，陸委會不願證實也未否認。陸委會表示，香港居民申請在台居留，主管機關均會依法審理，陸委會對個案沒有任何評論。

香港貿易發展局是香港於一九六六年成立的「法定機構」，負責推廣香港對外貿易，目前在全球設有約五十個辦事處，功能類似台灣外貿協會。

台灣是在馬政府時代，於二○○八年十月十六日正式核准香港貿發局來台設立機構。陸委會當時稱，香港貿發局為香港政府半官方機構來台設立辦事機構的首例，為台港拓展經貿關係的重要一步。

香港經濟貿易文化辦事處副主任彭韶麟（左一起）、香港科技園公司首席商務總監徐建、香港中文大學生物醫學學院研究教授鄭漢其、臺北市香港商業協會理事長沈宗桂、香港經濟貿易文化辦事處副主任朱浩、香港．台灣商貿合作委員會主席吳永嘉、今周刊發行人謝金河、香港貿發局台灣總經理潘慧心、太景生物科技公司董事長許明珠、行動基因（香港）公司董事總經理廖國偉、今周刊社長梁永煌共賀港台經貿合作論壇圓滿成功。圖／黃台中

今時今日真係好似當年1997年咁

香港貿發局台灣總經理 潘慧心衝台港合作 創雙贏
04:092018/10/15 工商時報 楊日興 、 賴瑩綺

香港官場「跳船」湧現

香港經濟貿易文化辦事處（台灣）

香港貿發局台灣總經理 潘慧心衝台港合作 創雙贏
楊日興、賴瑩綺╱專訪
2018年10月15日

› exevent_detail
2020年5月27日 — 今(27)日香港貿發局台灣辦事處潘慧心總經理一行三人來訪，除了拜會本會張平沼榮譽理事長請益之外，也為香港貿發局與香港商會於28日下午 ...

投誠？

脫港者？

明智

對潘慧心是否已取得台灣居留權，陸委會不願證實也未否認。
U know

啱啦，捉得啦，咪撚俾佢走

陸委會間接說明

97都無咁癲
依家係同8964或者聯合聲明戴卓爾仆街之後，面對不明朗而出現恐慌或者嫌惡一樣

棄暗投明

別讓她跑了

小心係間諜
而家先辭嘅。真係小心啲

可能平時同台灣當局有計傾先比佢入藉。

雙面間諜
支共一定會想辦法暗殺

由台灣再去美國

支共一定會想辦法暗殺

我愛的是香港，而不是支那人民共和國香港市! 離開是因為不想當支那共產黨的奴隸，離開是因為不想養活港共貢獻支那

臺東縣工商發展投資策進會
香港貿發局拜會特色產業- 臺東縣工商發展投資策進會

咁似北韓大使咁

目前是最高階外逃香港官

海峽兩岸暨香港工商團體企業新年聯誼會在台北舉行
2019-01-10 由 中國台灣網 發表于財經

原文網址：

香港經濟貿易文化辦事處
香港經濟貿易文化辦事處- 20190305

己亥年新春酒會（2019年3月5日）
香港經濟貿易文化辦事處（經貿文辦）與香港貿易發展局台灣辦事處及香港旅遊發展局台灣辦事處於3月5日合辦「己亥年新春酒會」，以加強與台灣各界及在台港人和港商的聯繫。超過400位來自港、台兩地的金融工商、文化藝術、旅遊、學術及傳媒等不同界別的嘉賓出席。當晚播放多段影片，介紹香港的最新發展和優勢，以及如何「連繫全球超越界限」。活動亦播放影片推廣香港的文化及旅遊特色。現場亦設有香港特色的佈置，以及派發推廣香港經貿和旅遊的宣傳品。

慧心姐之變節

香港國際時尚匯展 9月4日登場
04:102019/07/08 工商時報 黃台中

不過都要小心共諜

似間諜
有冇人同台灣政府講
呢種人要返中國

係，唔好放過佢，屌佢老母話走就走？

係衰過97

SimonTW, 師兄您就係沈旭暉？

呢個直頭係叛逃level喎，雖然係只係法定機構，但始終係駐外貿易代表

想走就話人間諜

請問點樣睇得出湧現

做官有樣睇，同一個餅印身材衣著

係

唔走: 公務員篤尿好黃,
走: 係間諜, 要外國踢走佢

阿姨我可唔可以嫁俾你

佢唔係 佢自爆過架

捉佢返香港打靶

比1997更多人跳。即使有長糧嘅都跳。

香港官場「跳船」湧現，駐台主管潘慧心辭官定居台灣

中共會唔會用桂民海果招

推,搞大佢
send email去台灣問下野先

不要讓潘慧心跑了

台灣都係中國
國安法捉唔捉得番黎

哩條友出香港糧係台灣使再攞埋居留權
食盡人血饅頭

台灣小英政府不會接受中共引渡要求

中共收緊左嘅嘢 有啲咩會試過放寬返？
我唔信佢收緊左自由之後會放寛返，嚟緊一定會清左班做唔到嘢嘅忠誠廢物走，換班心狠手辣大陸佬嚟做
可見嘅將來入面 我覺得香港只會越嚟越衰

換個哥布林上去咪得囉
怕你咩？

留名等睇有警察到今日先散隊

然後被捧為白警

今日先散隊嘅仆街官員係有份害香港人㗎
醒下啦

你當大波驊死架

大波驊叛逃不成

而家已經唔係不明朗
咁清楚都睇唔清？

合理到不得了

依個係失敗

除非維尼被奪權，江派上海幫大清洗紅左
咁樣都有一絲可能

有料賣俾台灣換入籍都得嘅

不是，他是國際關係學者
我看過他的影片

擺到明啦 有錢有料有行政經驗
好過收十個香港𡃁仔啦
連登仔真係當台灣政府on9

台灣政府真心on9
同香港政府一樣

查清楚係唔係支那間諜先好

咁識玩

會經過聯合審查

果時係落船
今日先稱得上跳船

不能讓牠跑掉

聽講而家支那有大把人直頭懷念緊江澤民時代，幾諷刺

質發局唔同經貿辦喎

一個都不能跑

都是集權統治
沒有差別

貿發局其實唔係政府部門
經貿辦嗰啲先係AO

當年97樂觀好多，依家香港已經進入絕路

似黑社會選龍頭

最大分別係江派同團派都係精英管治
全部唔係國內北大清華就海外留學過
邊似而家小學雞連中文字都唔識

沒知識胡搞一通
加速支爆

應該人在台灣，搵國安辦既狗越洋捉佢？

唔法入境

當間諜

專業人士技術移民
專業：篤灰

嘩dllm 爽撚到

龍五父子表示葡萄

簡單啲講就係變節

wow

陸續有來

桂民海係泰國比中共綁架

係恐怖過當年

賺完香港人錢咁易就走

睇來她將台北經貿辦的文件交給台灣政府

班細路仔就犧牲 佢個pk 賺完錢就急急腳咁走

投奔自由

潘慧心應該很清楚
短期不會走出台灣

認同
今次香港衰落,係永遠的衰落和拜拜,唔會再好似過去咁好運啦!

會唔會係double spy

過去做間諜吓話

果d駐外國既AO 會唔會有樣學樣

諗起北韓啲外交官去到人哋國家變節

台諜/共諜

手足有先見走左

希望中國放人啦

駐台官員成最大贏家

要睇佢家人係咪一早走咗去台灣，係就冇得追啦

香港已成北韓，脫港者

駐外官員應該可以申請家眷同住

現實有時仲荒誕過戲劇

國家有任務（滲透工作）畀慧心

木馬屠城

賺夠提早收山仲可以全身而退

民主國家（紳士）同 極權國家（流氓）鬥勁蝕底

先例：美國

又想教老豆屌閪

國家會感謝妳的

不要讓她跑了

台灣對付共諜有70年經驗

家人重喺香港嘅話，9成9係ccp 嘅針

潘慧心在致詞時透露離職訊息。

港豬仲未知自己有幾危險

其實經濟貿易辦事處先係政府
貿發局好似係公營機構呀？定法定組織

中共會派個信唔過嘅人喺台灣？

你點撚樣啊

別讓領導跑了

只講官場跳船, 都衰過97前

好似北韓d官駐外就會走佬咁

Push.

呢個真

嘩點知佢會唔會係共匪間諜，踢鳩佢返大灣區啦

機票都慳返

貿發局係法定機構，唔係政府機構。。。

台媒用官場一詞
似乎不太準確

又一個投奔自由

難將 好多維吾爾走咗之後狠心唔顧屋企人嘅 以後香港都可能有

相信民主

對 不少人的確認為自由的確比感情更重要
老婆可以再找（台妹？😂）孩子可以再生
而老爸老媽 基本也活得七七八八 人生橫豎也不會剩太多時間 沒什麼好可惜的了

尊重他們的選擇
沒有遺憾

對

教台灣人點劏共諜=教老竇屌閪

有啲人真心做嘢~點知你香港班狗官鍾意玩土共大內鬥，唔借機走等殺到埋身咩

因為台灣無正式國家地位先法定機構啫 換做係一個正式國家晨早已經係官方政府機關
情況同點解台灣駐外啲機構全部都係實質大使館 但始終攞唔到正式大使館名份咁解

台灣人經過228

佢de facto係官
蕭美琴de facto都係駐美國大使

中共喜歡宮廷戲

類似
中共不敢派正是官員駐台

蕭美琴是領台灣政府薪水的公務員

仲要永遠自己做主角，其他人都係蠢嘅

對 所以香港駐台人員也是官員 只是礙於台灣地位才沒有實際名份

傻戲

沒錯
她還代表香港參加聚會

拎左居留權了 腥港政府係咪輸了 咁多人跳船

連燈仔係咁撚閪㗎啦

咁高調話會留台灣
會唔會比人滅口

會

經貿辦先係官，貿發局一直都唔係

你唔熟香港架構就算啦